美研基因編輯 成功殺滅鼠愛滋病毒

倒轉諗，用愛滋病殺老鼠

愛滋病一直難以根治，患者需終身服藥，但最新科研發現有望改寫歷史。美國天普大學和內布拉斯加大學團隊近日發表研究，他們先改造23隻老鼠，令其釋放人類免疫細胞以及感染愛滋病，先安排老鼠接受特別的藥物治療，並獲准進行基因編輯，修改部分基因，最後科學家成功在其中9隻身上消滅病毒。

雖然仍不能視為解藥，但研究人員認為結果已證明病毒可被消滅，團隊成員亦感驚訝，甚至有期刊曾懷疑結果而拒刊登。團隊正開始在獼猴身上測試相關技術，並計劃改良基因編輯工具，增加消滅病毒的成功率，期望明年夏天可以開始人體臨床試驗。

睇錯用愛滋病解決鼠患

same